%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Exercice honteusement emprunté à David Robert :
% http://perpendiculaires.free.fr/wp-content/22021Chap12Proba.pdf

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-beamer}
\usepackage{2122-pablo-paternault}

\begin{document}

\section{Probabilité et Équations}
\begin{frame}

Un dé à 6 faces est truqué, de telle sorte que :
\begin{enumerate}
  \item les trois faces paires ont la même probabilité ;
  \item les trois faces impaires ont la même probabilité ;
  \item il y a deux fois plus de chance d'obtenir une face paire qu'une face impaire.
\end{enumerate}

Dresser la loi de probabilité du dé.

\begin{center}
  \begin{tabular}{r*{6}{c}}
    \toprule
    Face & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 \\
    \midrule
    Proba. & & & & & & \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{center}
\end{frame}
\end{document}
